區會撤填海動議否決

2018年11月07日

區會撤填海動議否決

【本報訊】明日大嶼計劃激起民憤，多名泛民區議員昨在深水埗區議會率先動議，要求撤回計劃，惟動議在建制派護航下，僅欠1票而不獲通過。

鄭泳舜被轟借劏房居民過橋

民主派9名區議員昨在深水埗區議會動議，要求政府立即撤回明日大嶼，並就大嶼山填海計劃展開公眾諮詢。動議人、公民黨伍月蘭（圖）指，坊間估計計劃需斥資1萬億，金額近乎現時政府庫房全部儲備。她說，本港尚有大量土地可供發展，例如取消丁屋已可獲900公頃地，「仲未話粉嶺高球場，成日叫人去大灣區，咪將個高球場搬去大灣區囉」。她指，發展現有土地成本遠低於填海，不希望「債留下一代」，「𠵱家機場三跑，市民都要畀稅負擔番個工程費」。

身兼當區區議員的民建聯立法會議員鄭泳舜指，深水埗不少劏房居民活在水深火熱，等待上樓，而昔日亦有大嶼山發展計劃的諮詢，「唔可以話冇討論過」。惟鄭即被民協輪流炮轟，民協何啟明斥鄭「借劏房居民過橋」，「既然咁水深火熱，仲要等幾十年？」促政府發展軍事用地及高球場。惟在建制派護航下，動議結果10票贊成、11票反對、無人棄權，不獲通過。

■記者李詠希

上一則
上一則
七成人促善用現有地

下一則
下一則
西環集中營︰人工島民意戰有排打 (季陶)

七成人促善用現有地

泛民今狙擊明日大嶼38建制學者聯署撐瘋狂填海